@prefix : <https://mired.uspceu.es/microrrelatos#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <https://mired.uspceu.es/microrrelatos> .

<https://mired.uspceu.es/microrrelatos> rdf:type owl:Ontology ;
                                         owl:imports <http://purl.org/spar/fabio/2019-02-19> ,
                                                     <http://xmlns.com/foaf/0.1/> ;
                                         <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> """Esta ontología ha sido creada dentro del proyecto MiRed:

Título: «MiRed (Microrrelato hipermedial español e hispanoamericano (2000-2020). Elaboración de un repositorio semántico y otros desafíos en la red»
Referencia: RTI2018-094725-B-I00
Financiación: Ministerio de Ciencia, Innovación y Universidades y Fondo Europeo de Desarrollo (FEDER), en la convocatoria 2018 dentro del marco del Plan Estatal de I+D+I Orientada a los Retos de la Sociedad."""@es ;
                                         <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Ontología de microrrelatos en español"@es .

#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://purl.org/vocab/frbr/core#part
<http://purl.org/vocab/frbr/core#part> owl:equivalentProperty :tieneParte ;
                                       rdfs:domain owl:Thing ;
                                       rdfs:range owl:Thing .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/maker
<http://xmlns.com/foaf/0.1/maker> owl:equivalentProperty :esObraArtisticaCreadaPor .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#creaObraArtistica
:creaObraArtistica rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:inverseOf :esObraArtisticaCreadaPor ;
                   rdfs:domain :Persona ;
                   rdfs:range :ObraArtistica ;
                   rdfs:comment "Relación entre el creador y la obra artística"@es ;
                   rdfs:label "crea obra artística"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#esObraArtisticaCreadaPor
:esObraArtisticaCreadaPor rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:domain :Persona ;
                          rdfs:range :ObraArtistica ;
                          rdfs:comment "Relación entre la obra artística y su creador. Es equivalente a la propiedad `http://purl.org/dc/terms/creator`de Dublin Core."@es ;
                          rdfs:label "es obra artística creada por"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#tieneCiudad
:tieneCiudad rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf :tieneLugar ;
             rdfs:domain owl:Thing ;
             rdfs:range :Ciudad ;
             rdfs:comment "Relación, si existe, entre una entidad y su lugar."@es ;
             rdfs:label "tiene ciudad"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#tieneEditorial
:tieneEditorial rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain :PublicacionImpresa ;
                rdfs:range :Editorial ;
                rdfs:comment "Relación entre la publicación impresa y la editorial."@es ;
                rdfs:label "tiene editorial"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#tieneLugar
:tieneLugar rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:domain owl:Thing ;
            rdfs:range :Lugar ;
            rdfs:comment "Relación, si existe, entre una entidad y su lugar."@es ;
            rdfs:label "tiene lugar"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#tieneMedioDigitalDePublicacion
:tieneMedioDigitalDePublicacion rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                rdfs:domain :ObraArtistica ;
                                rdfs:range :MedioDigitalDePublicacion ;
                                rdfs:comment "Relación, si existe, entre una obra artística y su medio digital de publicación."@es ;
                                rdfs:label "tiene medio digital de publicación"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#tienePais
:tienePais rdf:type owl:ObjectProperty ;
           rdfs:subPropertyOf :tieneLugar ;
           rdfs:domain owl:Thing ;
           rdfs:range :Pais ;
           rdfs:comment "Relación, si existe, entre una entidad y su país."@es ;
           rdfs:label "tiene país"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#tieneParte
:tieneParte rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:domain owl:Thing ;
            rdfs:range owl:Thing ;
            rdfs:comment "Relación, si existe, entre dos entidades de tal forma que una tiene como parte la otra."@es ;
            rdfs:label "tiene parte"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#tienePublicacionImpresa
:tienePublicacionImpresa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain :ObraArtistica ;
                         rdfs:range :PublicacionImpresa ;
                         rdfs:comment "Relación, si existe, entre una obra artística y su publicación impresa."@es ;
                         rdfs:label "tiene publicación impresa"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#tienePueblo
:tienePueblo rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf :tieneLugar ;
             rdfs:domain owl:Thing ;
             rdfs:range :Pueblo ;
             rdfs:comment "Relación, si existe, entre una entidad y su pueblo."@es ;
             rdfs:label "tiene pueblo"@es .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/title
<http://purl.org/dc/terms/title> owl:equivalentProperty :titulo .


###  http://purl.org/spar/fabio/hasPublicationYear
<http://purl.org/spar/fabio/hasPublicationYear> owl:equivalentProperty :annoDePublicacion .


###  http://purl.org/spar/fabio/hasURL
<http://purl.org/spar/fabio/hasURL> owl:equivalentProperty :tieneURL .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/familyName
<http://xmlns.com/foaf/0.1/familyName> owl:equivalentProperty :apellidos .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/firstName
<http://xmlns.com/foaf/0.1/firstName> owl:equivalentProperty :nombreDePila .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/gender
<http://xmlns.com/foaf/0.1/gender> owl:equivalentProperty :sexo .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/name
<http://xmlns.com/foaf/0.1/name> owl:equivalentProperty :nombre .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#annoDeFin
:annoDeFin rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain owl:Thing ;
           rdfs:range xsd:gYear ;
           rdfs:comment "Año en que termina algo."@es ;
           rdfs:label "año de fin"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#annoDeInicio
:annoDeInicio rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain owl:Thing ;
              rdfs:range xsd:gYear ;
              rdfs:comment "Año en que comienza algo."@es ;
              rdfs:label "año de inicio"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#annoDePublicacion
:annoDePublicacion rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain <http://purl.org/spar/fabio/Expression> ;
                   rdfs:range xsd:gYear ;
                   rdfs:comment "Año de publicación de una expresión de una obra artística."@es ;
                   rdfs:label "año de publicación"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#apellidos
:apellidos rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:subPropertyOf :nombre ;
           rdfs:domain :Persona ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Un apellido es un nombre de familia con que se distinguen las personas; p. ej., Fernández, Guzmán (https://dle.rae.es/apellido?m=form)."@es ;
           rdfs:label "apellidos"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#codigoDePais
:codigoDePais rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain :Pais ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Los códigos de países son los códigos cortos alfabéticos o numéricos creados para representar a los países y sus áreas dependientes, para usar en el proceso de datos y comunicaciones (https://es.wikipedia.org/wiki/C%C3%B3digo_de_pa%C3%ADs). El sistema más extendido es ISO 3166-1 (https://gist.github.com/brenes/1095110)."@es ;
              rdfs:label "código de país"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#nombre
:nombre rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain owl:Thing ;
        rdfs:range xsd:string ;
        rdfs:comment "Palabra que designa o identifica seres animados o inanimados (https://dle.rae.es/nombre?m=form)."@es ;
        rdfs:label "nombre"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#nombreDePila
:nombreDePila rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf :nombre ;
              rdfs:domain :Persona ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Nombre que se da a una persona cuando se bautiza o el que se le adjudica por elección para identificarla junto a los apellidos (https://dle.rae.es/nombre?m=form#7JmtrIe)."@es ;
              rdfs:label "nombre de pila"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#sexo
:sexo rdf:type owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain :Persona ;
      rdfs:range xsd:string ;
      rdfs:comment "Condición orgánica, masculina o femenina, de los animales y las plantas (https://dle.rae.es/sexo?m=form)."@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#tieneURL
:tieneURL rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain <http://purl.org/vocab/frbr/core#Endeavour> ;
          rdfs:range xsd:anyURI ;
          rdfs:comment "Un identificador, en forma de un localizador universal de recursos HTTP (URL), para un recurso particular en la World Wide Web."@es ;
          rdfs:label "tiene URL"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#tipologia
:tipologia rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain :Microrrelato ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Cómo se muestra el microrrelato: fotografía + texto, microrrelato visual animado, etc."@es ;
           rdfs:label "tipología"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#titulo
:titulo rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain :ObraArtistica ;
        rdfs:range xsd:string ;
        rdfs:comment "Palabra o frase con que se da a conocer el nombre o asunto de una obra o de cada una de las partes o divisiones de un escrito (https://dle.rae.es/t%C3%ADtulo?m=form)."@es ;
        rdfs:label "título"@es .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://purl.org/spar/fabio/ArtisticWork
<http://purl.org/spar/fabio/ArtisticWork> owl:equivalentClass :ObraArtistica .


###  http://purl.org/spar/fabio/Blog
<http://purl.org/spar/fabio/Blog> owl:equivalentClass :Blog .


###  http://purl.org/vocab/frbr/core#Person
<http://purl.org/vocab/frbr/core#Person> owl:equivalentClass :Persona .


###  http://purl.org/vocab/frbr/core#Place
<http://purl.org/vocab/frbr/core#Place> owl:equivalentClass :Lugar .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Person
<http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> owl:equivalentClass :Persona .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Audiomicrorrelato
:Audiomicrorrelato rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf <http://purl.org/spar/fabio/AudioDocument> ,
                                   :Microrrelato ;
                   rdfs:comment "Microrrelato grabado en forma de audio."@es ;
                   rdfs:label "audiomicrorrelato"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Blog
:Blog rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf :MedioDigitalDePublicacion ;
      rdfs:comment "Un medio de publicación en la Web que contiene distintas entradas conocidaas como posts."@es ;
      rdfs:label "blog"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Ciudad
:Ciudad rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :Localidad ;
        rdfs:comment "Conjunto de edificios y calles, regidos por un ayuntamiento, cuya población densa y numerosa se dedica por lo común a actividades no agrícolas (https://dle.rae.es/ciudad?m=form)."@es ;
        rdfs:label "ciudad"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Cortometraje
:Cortometraje rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://purl.org/spar/fabio/Film> ,
                              :ObraArtistica ;
              rdfs:comment "Producción audiovisual o cinematográfica con una duración menor a 30 minutos (https://en.wikipedia.org/wiki/Short_film)."@es ;
              rdfs:label "cortometraje"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Creeypasta
:Creeypasta rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :ObraArtistica ;
            rdfs:comment "Historia corta de terror recogida y compartida a través de Internet, como en foros, blogs o videos de YouTube, con la intención de asustar o inquietar al lector, cuyos límites entre realidad y ficción permanecen difusos (https://es.wikipedia.org/wiki/Creepypasta)."@es ;
            rdfs:label "creepypasta"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Cuentometraje
:Cuentometraje rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :ObraArtistica ;
               rdfs:comment "Narración breve de ficción en forma de cortometraje."@es ;
               rdfs:label "cuentometraje"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Dibujo
:Dibujo rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf <http://purl.org/spar/fabio/StillImage> ;
        rdfs:comment "Delineación, figura o imagen ejecutada en oscuro y claro (https://es.wikipedia.org/wiki/Dibujo)."@es ;
        rdfs:label "dibujo"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Editorial
:Editorial rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf <http://purl.org/vocab/frbr/core#CorporateBody> ;
           rdfs:comment "Casa editora (https://dle.rae.es/editorial?m=form)."@es ,
                        "No confundir con \"editorial\" en el sentido de artículo firmado por la propia editorial, que es un término procedente de FABIO."@es ;
           rdfs:label "editorial"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#EspacioRadiofonico
:EspacioRadiofonico rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf :MedioDigitalDePublicacion ;
                    rdfs:comment "Programa o parte de la programación de radio (https://dle.rae.es/espacio?m=form)."@es ;
                    rdfs:label "espacio radiofónico"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#EspacioRadiofonicoFacebook
:EspacioRadiofonicoFacebook rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf :EspacioRadiofonico ,
                                            :MedioProporcionadoPorFacebook ;
                            rdfs:comment "Espacio radiofónico proporcionado por Facebook."@es ;
                            rdfs:label "espacio radiofónico Facebook"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#EspacioTelevisivo
:EspacioTelevisivo rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf :MedioDigitalDePublicacion ;
                   rdfs:comment "Programa o parte de la programación de televisión (https://dle.rae.es/espacio?m=form)."@es ;
                   rdfs:label "espacio televisivo"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#EspacioTelevisivoYouTube
:EspacioTelevisivoYouTube rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf :EspacioTelevisivo ,
                                          :MedioProporcionadoPorYouTube ;
                          rdfs:comment "Un canal o, en general, cualquier espacio televisivo proporcionado por YouTube."@es ;
                          rdfs:label "espacio televisivo Youtube"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Fotografia
:Fotografia rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf <http://purl.org/spar/fabio/StillImage> ;
            rdfs:comment "Imagen fija obtenida mediante la acción de la luz sobre una superficie sensible o sobre un sensor (https://dle.rae.es/fotograf%C3%ADa?m=form)."@es ;
            rdfs:label "fotografía"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Hiperenlace
:Hiperenlace rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf <http://purl.org/spar/fabio/DigitalItem> ;
             rdfs:comment "Conexión de un documento de Internet con otro que figura resaltado de manera especial, también llamado hipervínculo o enlace (https://decsai.ugr.es/~dpelta/ProgOrdenadores/glosario.html)."@es ;
             rdfs:label "hiperenlace"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Ilustracion
:Ilustracion rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf <http://purl.org/spar/fabio/StillImage> ;
             rdfs:comment "Estampa, grabado o dibujo que adorna o documenta un libro (https://dle.rae.es/ilustraci%C3%B3n?m=form)."@es ;
             rdfs:label "ilustración"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#IlustracionConMicrorrelatoInsertado
:IlustracionConMicrorrelatoInsertado rdf:type owl:Class ;
                                     rdfs:subClassOf :Ilustracion ,
                                                     :MicrorrelatoHipermedial ;
                                     rdfs:comment "Ilustración que tiene insertada un microrrelato."@es ;
                                     rdfs:label "ilustración con microrrelato insertado"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#LaminaIlustrada
:LaminaIlustrada rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf <http://purl.org/spar/fabio/StillImage> ,
                                 :ObraArtistica ;
                 rdfs:comment "Figura trasladada al papel u otra materia (https://dle.rae.es/l%C3%A1mina?m=form)."@es ;
                 rdfs:label "lámina ilustrada"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Localidad
:Localidad rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Lugar ;
           rdfs:comment "Lugar o pueblo (https://dle.rae.es/localidad?m=form)."@es ;
           rdfs:label "localidad"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Lugar
:Lugar rdf:type owl:Class ;
       rdfs:comment "La entidad definida como _lugar_ abarca una amplia gama de sitios: terrestres y extraterrestres; históricos y contemporáneos; características geográficas y jurisdicciones geopolíticas (traducido de http://purl.org/vocab/frbr/core#Place)."@es ;
       rdfs:label "lugar"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#MedioDigitalDePublicacion
:MedioDigitalDePublicacion rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:comment "Plataforma de publicación digital, por ejemplo, un blog o una revistga digital."@es ;
                           rdfs:label "medio digital de publicación"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#MedioProporcionadoPorFacebook
:MedioProporcionadoPorFacebook rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf :MedioDigitalDePublicacion ;
                               rdfs:comment "Cuenta, página o cualquier otro medio proporcionado por Facebook."@es ;
                               rdfs:label "medio proporcionado por Facebook"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#MedioProporcionadoPorInstragram
:MedioProporcionadoPorInstragram rdf:type owl:Class ;
                                 rdfs:subClassOf :MedioDigitalDePublicacion ;
                                 rdfs:comment "Cualquier medio proporcionado por Instagram."@es ;
                                 rdfs:label "medio proporcionado por Instagram"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#MedioProporcionadoPorTwitter
:MedioProporcionadoPorTwitter rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf :MedioDigitalDePublicacion ;
                              rdfs:comment "Cualquier medio proporcionado por Twitter."@es ;
                              rdfs:label "medio proporcionado por Twitter"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#MedioProporcionadoPorYouTube
:MedioProporcionadoPorYouTube rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf :MedioDigitalDePublicacion ;
                              rdfs:comment "Cualquier medio proporcionado por YouTube."@es ;
                              rdfs:label "medio proporcionado por YouTube"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Meme
:Meme rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <http://purl.org/spar/fabio/Work> ;
      rdfs:comment "Imagen, video o texto, por lo general distorsionado con fines caricaturescos, que se difunde principalmente a través de internet (https://dle.rae.es/meme?m=form)."@es ;
      rdfs:label "meme"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Microrrelato
:Microrrelato rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf :ObraArtistica ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty :tipologia ;
                                owl:someValuesFrom xsd:string
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty <http://purl.org/spar/fabio/hasURL> ;
                                owl:allValuesFrom xsd:anyURI
                              ] ;
              rdfs:comment "El microrrelato es un relato de muy pocas líneas que, por la brevedad y precisión en su vocabulario, crea la intensidad suficiente para turbar al lector (http://www.ies-ramonycajal.com/index.php/departamentos-mainmenu-32/dpto-lengua-espa-mainmenu-107/571-que-es-y-como-escribir-un-microrrelato)."@es ;
              rdfs:label "microrrelato"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#MicrorrelatoConTexto
:MicrorrelatoConTexto rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf :Microrrelato ;
                      rdfs:comment "Microrrelato que contiene texto."@es ;
                      rdfs:label "microrrelato con texto"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#MicrorrelatoHipermedial
:MicrorrelatoHipermedial rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf :Microrrelato ;
                         rdfs:comment "Microrrelato que utiliza conjunta y simultáneamente diversos medios, como imágenes, sonidos y texto."@es ;
                         rdfs:label "microrrelato hipermedial"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#MicrorrelatoVisualAnimado
:MicrorrelatoVisualAnimado rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf :Microrrelato ;
                           rdfs:comment "Microrrelato en forma de animación, por ejemplo, haciendo aparecer y desaparecer palabras al modo en que se hace en las presentaciones con animaciones."@es ;
                           rdfs:label "microrrelato visual animado"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#ObraArtistica
:ObraArtistica rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :esObraArtisticaCreadaPor ;
                                 owl:allValuesFrom :Persona
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :tieneMedioDigitalDePublicacion ;
                                 owl:allValuesFrom :MedioDigitalDePublicacion
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :tienePublicacionImpresa ;
                                 owl:allValuesFrom :PublicacionImpresa
                               ] ;
               rdfs:comment "Trabajo como arte en su sentido más amplio, incluyendo trabajos literarios, obras musicales, arte visual, etc. (traducido de http://purl.org/spar/fabio/ArtisticWork)"@es ;
               rdfs:label "obra artística"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#ObraArtisticaSinTitulo
:ObraArtisticaSinTitulo rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf :ObraArtistica ;
                        rdfs:comment "Obra artísitica a la que no se ha proporcionado un título."@es ;
                        rdfs:label "obra artística sin título"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Pais
:Pais rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf :Lugar ;
      rdfs:comment "Territorio constituido en Estado soberano (https://dle.rae.es/pa%C3%ADs?m=form)."@es ;
      rdfs:label "país"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Persona
:Persona rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :tieneCiudad ;
                           owl:allValuesFrom :Ciudad
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :tienePais ;
                           owl:allValuesFrom :Pais
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :tienePueblo ;
                           owl:allValuesFrom :Pueblo
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :nombreDePila ;
                           owl:someValuesFrom xsd:string
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :apellidos ;
                           owl:allValuesFrom xsd:string
                         ] ;
         rdfs:comment "Dado que se ha establecido que esta clase es equivalente a la clase `Person`de FOAF, se recomienda leer su descripción en dicho vocabulario."@es ,
                      "Individuo de la especie humana (https://dle.rae.es/persona?m=form)."@es ;
         rdfs:label "persona"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#PublicacionImpresa
:PublicacionImpresa rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf <http://purl.org/spar/fabio/Expression> ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty :tieneEditorial ;
                                      owl:allValuesFrom :Editorial
                                    ] ;
                    rdfs:comment "Escrito impreso, como un libro, una revista, un periódico, etc., que ha sido publicado (https://dle.rae.es/publicaci%C3%B3n?m=form)."@es ;
                    rdfs:label "publicación impresa"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Pueblo
:Pueblo rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :Localidad ;
        rdfs:comment "Población rural (https://es.wikipedia.org/wiki/Pueblo#cite_note-1)."@es ;
        rdfs:label "pueblo"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#RecreacionAudivisual
:RecreacionAudivisual rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf :ObraArtistica ;
                      rdfs:comment "Juego con imágenes para contar una historia."@es ;
                      rdfs:label "recreación audivisual"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#RedSocial
:RedSocial rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :MedioDigitalDePublicacion ;
           rdfs:comment "Plataforma digital de comunicación global que pone en contacto a gran número de usuarios (https://dle.rae.es/red?m=form#GExglxC)."@es ;
           rdfs:label "red social"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#RemediacionAudiovisual
:RemediacionAudiovisual rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf :MedioDigitalDePublicacion ;
                        rdfs:comment "Publicación en un medio diferente al original (http://multimedia.uoc.edu/blogs/fem/es/remediacio-multimedia-i-hibridacio-dels-mitjans/)."@es ;
                        rdfs:label "remediación audiovisual"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#RevistaDigital
:RevistaDigital rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf <http://purl.org/spar/fabio/Magazine> ,
                                :MedioDigitalDePublicacion ;
                rdfs:comment "Revista publicada de forma digital, por ejemplo, en la Web."@es ;
                rdfs:label "revista digital"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#TallerDigital
:TallerDigital rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :MedioDigitalDePublicacion ;
               rdfs:comment "Escuela o seminario que se desarrolla online."@es ;
               rdfs:label "taller digital"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Video
:Video rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf <http://purl.org/spar/fabio/Movie> ;
       rdfs:comment "Secuencia de imágenes que representan escenas en movimiento grabadas en un medio electrónico (https://es.wikipedia.org/wiki/Video). Pueden ir acompañadas, o no, de sonido (https://dle.rae.es/video#otras)."@es ;
       rdfs:label "vídeo"@es .


###  https://mired.uspceu.es/microrrelatos#Videominificcion
:Videominificcion rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :Microrrelato ,
                                  :Video ;
                  rdfs:comment "Microrrelato en forma de vídeo."@es ;
                  rdfs:label "videominificción"@es .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.14) https://github.com/owlcs/owlapi/
